「集思廣益」大學生應該如何投資或增值自己

小弟即將踏入大學二年，過去一年都用空餘時間做兼職，每個月入六千左右，過往一值都有小賭怡情，將球賽成為自己既投資及娛樂，下注各類球賽，但久而久之，賭博只係成為左自己一項娛樂既支出，並沒有帶黎正面收益，如今想改善呢個陋習，借此集思廣益，請各路前輩為我指點迷津。

上連登

一直都有跟進

抄孖展

炒股 賭波 賭馬

對呢方面零想法，還是我應先從股票、基金入手

對股票、基金比較有興趣，小弟初三開始賭波，賭左五、六年，始終都做唔到穩定收益回報

月入6千
扣埋開支有幾多閒錢？

供下股 同時玩下Simulator
由Yr1 供到Yr3
Yr3 一筆過套現
開始實戰

剩三千五至四千左右，供股即係追死一隻，每個月都買一手咁既意思？我準備試下玩幾個月simulator，儲多些少，需要先學習下個遊戲規則。

每月供3000港鐵啦
新手入實戰都係玩住低買高賣先 唔好炒波幅

等大跌市就可以賣哂啲港鐵股 港鐵股屬防守股
大跌市影響都唔大
到時套現啲錢再睇下自己點玩

其實就係盼佢每個月買三千，升少少又好，跌少少又好，當儲錢咁，升就汁幾百，跌都只係輸幾百，等機會再拎返呢筆錢出黎，好過就咁放係銀行戶口儲，咁既意思嗎

Yes
一個月3千 一年都3萬6 夠買一手有凸 會有股息